有無人好易肚痛

本身唔係咁，仲有啲便秘
一個月前病咗一場，食咗一個禮拜有肚痾副作用嘅抗生素就咁
依家一日可以痾四次，仲會有啲肚痛
點先可以變返之前咁

Take care!

腸易激

定係感冒菌未清腸胃炎啊？

有冇時間表？

應該唔關事啊 嗰陣係皮膚問題先食

我個肚成日叫

尋日：
11點起身 12點痾1次 3點痾1次 6點食咗辣嘢 9點痾1次 2點痾1次
今日：
2點起身 3點食嘢 6點痾1次 8點痾1次

大概係咁

抗生素會殺埋腸道益菌
成日痾會流失電解質
試下補充翻益生菌同電解質

無用架 我不嬲都1-2日先屙次屎 自從有次食左唔乾淨野 屙佐幾日 次後 就日日唔定時肚痛要屙屎 攪到番工搭地鐵成日都要忍住 仲要好辛苦 直至近年情況先好番小小

利申 辛苦佐2-3 年。結輪係飲小d奶茶 咖啡 （待別係凍野）

腸胃差揮手區
睇左中醫，宜家改善左好多

首先要戒甜戒凍飲
茶，咖啡可以88

仲有唔好食咁多涼ge野 (e.g 苦瓜茄子)
食生果份量減少少 (例如食開一個橙，試下食半個，因為都有糖份)

最後係得閒做下運動

個人黎講

相信同腸內菌有關

試下食益生菌加乳酪

好慘 我又有潔癖，住hall用完啲廁所未沖涼就唔會上床，唔通日日沖三四次咩

日日飲中藥？

其實都係一開頭先要日日飲
劈如話一個星期，之後再睇下你情況而定
(其實係睇你痾出黎個d野，如果keep住爛ge即就食下，如果係一條香蕉型咁樣，就可以停)

不過你可以去中醫到睇下，話晒個個體質唔同

中西醫都有啲嘢可取，西醫理論簡單啲，食含益生菌食物，停食油膩食物一排，因為脂肪勁難消化，停食粗糙纖維一排，多利用飲品去保補營養，例如飲營養奶粉

中醫主要叫你唔好食涼嘢，但慢慢你會發覺好多嘢都係涼，冇得乜都避開晒，否則乜都唔食得，首先絕大部分海鮮係寒涼，大部分生果又係（除荔枝龍眼），好多菜、瓜、豆、一切菇類，都係寒涼，得返豬、牛、羊、雞、飯、麵係食得

exact7ly
我開頭戒得好辛苦
宜家個腸胃好d，就可能2-3個星期食下海鮮
幾日先食一次生果

有無食probiotics?

hi

開頭透過食物去吸收會理想啲，因為腸胃差啲人益菌數量好少，一次過隊太多落去會好難適應，啲補充品個份量有時會效力過猛

有冇人成日肚痛又接受唔到去公廁

7:00, 8:30, 9:30, 10:30, 11:15,
12:00, 1:10, 2:20, 3:05, 4:10, 5:50,
6:15, 7:10, 9:00, 10:01, 10:49, 11:45,
12:30, 1:30, 6:35, 9:20, 12:20, 1:30,
2:30, 5:30, 6:09, 6:32, 06:55, 7:15,
7:35, 8:08, 8:35, 9:05, 9:30, 9:55

你痾得咁密。。。去check下大腸好過
我覺得你呢個情況唔係睇普通中西醫可以攪得掂

嘩我最惡劣時都係一日5、6次左右，你唔止要小心缺電解質，小心脫水，有生命危險架